<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuanqi-li.github.io</id>
    <title>yuanqi&apos;s Notesite</title>
    <updated>2020-09-17T14:32:27.030Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuanqi-li.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuanqi-li.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>来搞每日学习进度更新／个人脑容量扩充网站</subtitle>
    <logo>https://yuanqi-li.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuanqi-li.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, yuanqi&apos;s Notesite</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[英语学习]关于单词中的重音问题]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/DcNhS76Fx/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/DcNhS76Fx/">
        </link>
        <updated>2020-09-17T14:31:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>如果一个单词有 大于等于2的元音字母时，往往一个为重读，剩下的为弱化部分（则降调或元音发音不圆满）<br>
我在这一点的学习上没有进行过太多的注意，因为学过的单词就会弄清楚他们的发音，也因为总接触英文语境所以在聆听材料时也会有对单词的读法有详细的了解。<br>
关于单个单词发音重读弱化的问题，个人觉得不需要死记硬背，是一个熟能生巧的过程，只要对语境熟练就好了。<br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600353129053.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[读书笔记]||Atomic Habits_04]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/iKUnA1oWJ/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/iKUnA1oWJ/">
        </link>
        <updated>2020-09-17T00:15:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>＃The second law<br>
#-make it attractive</p>
<p>第八章作者也在强调吸引力的作用，其实也和我之前总结的氛围感／仪式感 有很大的联系。想办法让事情变得有趣，足够吸引自己，而不是想办法让自己花费巨大能量和内心深处的意志力挣扎，才会可持续性的，长久发展。</p>
<p>有一个概念我很喜欢，是说建立自己rewarding system，要运用自己‘wanting’的能力，调动好奇心，和想要做什么的那种初始机动性。<br>
比如说，我最近养成一个收集黑胶唱片的爱好。‘想要’收集每一年度我最喜欢的几张黑胶唱片。那么这种‘想要’已经是一个非常有驱动性的能量了。所以可以运用这种‘想要’来建立自己的一个习惯闭环：在做我需要做的习惯时，（类似于学习英语／编程语言等），如果我做完 what I need, 然后开始激发奖励机制，做 what I want.</p>
<p><img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600302335670.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600302411287.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600302468793.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[读书笔记]||Atomic Habits_03]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/io_MXIAvq/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/io_MXIAvq/">
        </link>
        <updated>2020-09-17T00:01:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>第七章有点儿颠覆我对于意志力这个词的认知了。之前一直有那么一段时间是觉得好像以前没有毅力，没有长性就是因为自己的意志力没有发挥很好的作用。于是会逼迫自己硬做一些枯燥乏味还很心累的事情。走火入魔阶段的我是不管逼迫自己做了这件事情，还是偷懒没有做这件事情，都不会让我开心起来了。也就是说，前者没有让我从中获得丝毫因为做了这件事情而获得的满足感和正向回馈，后者因为没有做这件事心理上的内疚感也让我很难受。那段时间的我真的是无时无刻不在和心灵上的‘意志力’魔鬼在做斗争，而做那件事本身好像变得没有那么重要了，因为我其实根本没有享受从中的过程，而只是逼迫自己‘打卡’完成。</p>
<p>后来的我慢慢发现，意志力其实没那么重要，也不要把意志力和完成一件事／养成一个习惯连接起来。如果可以保持对于一个爱好充沛的活力和喜爱，就像每天的咖啡一样使人上瘾，这种程度的爱好是完全可以抛弃意志力的驱使的，也就是说，我们不用意志力也可以成功做某事，而且从效率／质量上来说，会比‘意志力’下的逼迫要好的很多。</p>
<p><img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600301609886.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600301627317.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[英语学习]关于发音的问题]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/yQ5QJtvnh/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/yQ5QJtvnh/">
        </link>
        <updated>2020-09-16T15:13:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>今天才知道原来一定要注意 /aet/ 和 /it/的发声区别，以前一直觉得没有什么两样，但是长短音词尾的区分也要着重强调才行。<br>
一般规则是 因为动词一定是一句话中着重强调的部分，所以大部分情况下无论是重音还是词尾，基本上在第二音节处要进行一个拉长，起到重音－强调的作用。所以一般来说 ate结尾的动词 要发 /aet/ 而 形容词或名词则发短音 /it/.</p>
<p>再比如说 record 这个单词，名词和动词的重音部分是不一样的。</p>
<p>明白发音规则后，还可以更好的改善我们的听力理解能力。<br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600269839982.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600269848983.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600269856746.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[rainy days]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/ebY5ROntj/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/ebY5ROntj/">
        </link>
        <updated>2020-09-16T08:35:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hey, I am starting a project aiming for improving my English writing skill. I will constantly write down something whatever I want just as a daily small summary of my current emotional stuff. Let us see after maybe a few times whether I got improved.</p>
<p>I hate rain, I hate rainy days. I think it probably refers to those depression feelings while I look up the gloomy sky. It triggered the dismal sides of myself and caused me blue. Why couldn't we ultimately find a flawless and tranquil paradise that perfectly matches in both geographical and psychological aspects?</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[读书笔记]||Atomic Habits_02]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/A7br5guXZ/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/A7br5guXZ/">
        </link>
        <updated>2020-09-15T22:38:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>第六章主要讲述环境的影响。这里我想强调氛围感和仪式感的事情。比如说给自己定一个每天练习吉他指弹2小时的任务，但是觉得没有很多动力的时候，可以尝试把吉他摆在客厅的中央，电视的前面。这样每次路过客厅，或者躺在沙发上想要看电视时，明晃晃的吉他在暗示自己，该执行练习任务了，不要忘记。另外就是仪式感的事情，比如说学习，可以把自己的书桌打造成一看到它，就想要埋头读书的氛围，而不是杂乱无章，旁边是吃的，漫画书螺着一堆。。。。图书馆其实就是这个道理，有时候觉得在图书馆学习效率最高，是因为它给自己提供了这样一个良好的仪式感和氛围感，并且周围人都在身边学习，自己想要有这种融入感去参与进去，就自然而然的很少分心了。</p>
<!-- more -->
<p><img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209538725.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209545742.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209553173.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209559173.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[读书笔记]||Atomic Habits_01]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/du-shu-bi-ji-oratomic-habits_01/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/du-shu-bi-ji-oratomic-habits_01/">
        </link>
        <updated>2020-09-15T13:53:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>最近在读这本书，作者是james clear，知道这本书的缘由是看到曾经喜欢过的一位博主推荐过的，恰巧我对这本书的内容也很有兴趣，于是就开始阅读了。</p>
<p>这本书的内容主要是围绕着关于习惯的养成，以及自我管理和约束力的方法。一共分为20章节，作者运用了及其理性的思维讲解、剖析了习惯养成的4大定律以及如何变得更优秀卓越。从基于事实的背景故事出发，把每一个道理讲述的有理可依，值得推敲。</p>
<p>最近给自己定的计划就是每一天读完一个章节的内容，并做合理的读书笔记：笔记我分为3大栏，左上部分为喜欢的／不会的短语表达，右边则添加了根据表达所提供的例句。下侧为一个小的总结，文章中出现过的需要被强调的句子，以及自己从这基础上的理解和总结。由于我是从chaper 5开始正式用这个方法来做的读书笔记，前4章并没有进行补充，还请见谅。</p>
<p>＃THE 1ST LAW<br>
＃－Make It Obvious</p>
<!-- more -->
<p>第五章主要讲述做计划时，细节的重要性。我们在给自己制定计划时，往往会欠缺一个明确的时间，地点上的规划。正因为这种模糊性会引起我们的惰性，会给自己找借口拖延正是因为脑海中并没有一个明晰的时间，地点上的规划。试想一下，假如给今天定计划是看一章英文原著，可没有明确是在早上吃饭之后看，还是中午休息时候看，还是晚上健身后回家看，这样就会给自己一个欺骗心理：没事，早上没时间的话，那就中午吧，中午没空了，晚上吧，运动后太累了，还是洗洗睡吧。。。。 拖延就是这样产生的。\n如果自己确定好早餐在肯德基7：00左右吃完饭后在桌子旁把一章节的书看完。这样到那个场景出现时，大脑自动会安排执行这样的计划了。</p>
<!-- more -->
<p><img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209460326.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209468429.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209480607.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600209487133.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introspections of Covid-19 period and a trauma-relieved process]]></title>
        <id>https://yuanqi-li.github.io/introspections-of-covid-19-period-and-a-trauma-relieved-process/</id>
        <link href="https://yuanqi-li.github.io/introspections-of-covid-19-period-and-a-trauma-relieved-process/">
        </link>
        <updated>2020-09-15T04:08:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://yuanqi-li.github.io/post-images/1600146590441.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>The year 2020 for almost every person is considered to be an unfortunate year. Un unexpected virus has been already disturbing human life spaces: A freedom environment has become a limited-outdoor activity.</p>
<p>Quarantine is seen as drawbacks: It changed our socialized habits. Friends have to use online remote apps in order to maintain their bonds instead of holding a party gathering together. Those who are obsessed with outdoor sports probably will surfer a tough time for a quite while.</p>
<p>Self-isolation is also can be seen as advantages: It creates sufficient inner spaces for individuals to go exploring better themselves. A chunk of time will be used for self-development. Reading, spending time with loved ones, meditation, learning a new skill which has been eager for, etc. Those are exactly helping us gradually melting the icebergs of our own lonely spirits.</p>
<p>For me, personally, Covid-19 changed my life tracks. Under high pressure for almost 1 year, I had been feeling tremendous anxieties and panics from my studies in Ugent. One decision I made was directly dropped out of school from the hustle and bustle. I only wanted to run away from everything that I had experienced in Belgium. It was a little nerve-wracking, at the same time, it crashed my self-confidence system, and, the abilities of feeling joy and pleasure had infinitely gone downward spirals. I spend almost 4 months after back in China for healing this trauma. The process was not that easy as imagination. Sometimes it went back when I just felt I could overcome it successfully. I told myself over and over again: '' It is okay, because everybody else is tackling his/her troubles on his/her own dimensions as well.''</p>
<p>The key point for helping me straight forward jumped out of the death circle was when I started thinking of my life path shouldn't be trapped into a relative stability point, if I cannot move on, I will stay there forever for the rest of my life. With that mindset, eventually, after a few times of struggles, I got it over. Now, when I looked back these days, I can only find glories rather than gloominess. The darknesses had always ended up in a point that a faint flame has never ever been burnt out.</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>